---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۵
---
# شمارهٔ ۲۲۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شادم که بر انکار من شیخ و برهمن گشته جمع</p></div>
<div class="m2"><p>کز اختلاف کفر و دین خود خاطر من گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مقتول خویشان خودم جویید خونریز مرا</p></div>
<div class="m2"><p>زینان که بر نعش منند از بهر شیون گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در گریه تا رفتم ز خود اندوهم از سر تازه شد</p></div>
<div class="m2"><p>بر هیئت دل لخت دل بازم به دامن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رقصم به ذوق روی او چون بینم اندر کوی او</p></div>
<div class="m2"><p>هم رفته نفت و بوریا هم سنگ و آهن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای آن که بر خاک درش تنهای بی جان دیده ای</p></div>
<div class="m2"><p>بر گوشه بامش نگر جانهای بی تن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نازم ادای پرفنش کز کشتگان در مخزنش</p></div>
<div class="m2"><p>کنجی ز مغفر گشته پر گنجی ز جوشن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خطش به تاراج دلم کار تبسم می کند</p></div>
<div class="m2"><p>بر برق چشمک می زنم مورم به خرمن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ای عاشق بیچاره را در کوه و صحرا داده سر</p></div>
<div class="m2"><p>فوجی ز خویشانش نگر در کوی و برزن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>هی هی چه خوش باشد بدی آتش به پیش و مرغ و می</p></div>
<div class="m2"><p>از بذله سنجان چند کس در یک نشیمن گشته جمع</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>صبح است و گوناگون اثر غالب چه خسبی بی‌خبر</p></div>
<div class="m2"><p>نیکان به مسجد رفته در رندان به گلشن گشته جمع</p></div></div>